wiera kazimirowna kietlinska ros вера казимировна кетлинская ur kwietnia zm kwietnia radziecka pisarka przedstawicielka stylu socrealistycznego laureatka nagrody stalinowskiej była córką polskiego oficera marynarki w służbie rosyjskiej kazimierza kietlińskiego